如果用香港租金收入支持喺英國生活

請問喺英國要交咩稅？

租金收入當income tax
不過可能會取消double tax agreement
到時就要兩邊交

巴打你都諗住過英國

香港照交物業稅，英國就交income tax?

如果香港仲有物業，係咪唔拎得走份MPF架？

你走咗都可以返嚟香港旅遊架

香港好陌生

MPF唔關物業事
批咗bno visa之後肯比你攞就ok

英國好似要比遺產稅40%都係搶錢

即係過到去個邊LOTR直到一月拎完bno visa要再返香港搞拎MPF？

求其啦到時我都死左

如果到時bno同特衰要二揀一
層樓點算

你走得咁急
唔急嘅咪等一月批咗之後先拎走MPF

但係如果本身層樓係未供完
既用香港租金去供番層樓
咁係英國算唔算income tax?

未走，問下啫

想知 x2

應該都算架啦

唔賣樓個支出都幾重皮

所以我覺得最好都係賣
如果你肯定唔會再返香港

留個後著，萬一英國搞唔掂香港仲有地方住

咁咪留2年收租先
喺英國run順就賣

之前咪話lotr唔俾拎 要話移民大劣先俾

好似話係某間銀行唔俾你用BNO申請，要你用特區

批咗bno visa之後咪得

要睇你係唔係domicile

海外租金要報稅

有啲expenses可以減

有道理

thanks

PA有條件架

首先bno visa係一月最後嗰日先開始接受申請....
嗰日係星期日...

香港樓賣左可能會後悔，所以我prefer留係度just in case 要回流唔洗咁頻撲

巴打可唔可講下PA係咩來

我都係咁諗，所以學前面巴打話齋，搞掂晒英國既野先賣香港樓

個人入息課稅

我哋大家都有10幾萬免稅額，收租可以選擇以個人入息課稅計算

香港有樓去uk 已經要交境外物業稅？

唔賣要交tax

你指賣樓?

搞掂哂再賣，要唔要交英國稅先？

其實想問要交咩TAX?英國TAX?定你講本身香港TAX?

但係又想keep住有租收

收租應該當收入, 要再收TAX?

如果我買入時係聯名，之後變返嘢單名，佢計我幾時買入架？

另想問如果本身單名，之後轉過按，有套現，唔涉及買賣既，佢都為計返最初做按揭時係買入？

係,呢筆都算,最大問題係賣個下交稅會好融

係, 所以好多人宜家賣, 出發前轉做現金
否則過到去先賣, 閒閒地交幾十萬HKD tax

你183日內賣到咪唔洗

20%/28% capital gain tax
唔會只有幾十萬

閒閒地係講緊最CHEAP果D幾十年舊樓

英國計劃通

上年續咗，紅色皮

183??
有冇DETAILS?

英國只有「稅務居民」先要交稅
要成為「稅務居民」就要係英國留超過183日或以上

換言之，你係英國，hea左4個月，忽然agent打黎話有人接你火棒，咁你賣走左，你賣樓既錢，因你不是稅務居民，所以就不用交稅了

ccp 係咪已經監視緊你？

梗係賣左佢，飛黎飛去你估好玩咩

明白 THANKS!

點解唔賣鳩埋層樓先走
過得去仲回咩流 咪撚搞啦

183日計臨約定成交個日架？

臨約

如果唔係你咪好so

臨約仲好啦，有D長成交期咪搞到超過183日

我突然發現如果賣自住樓唔駛交capital gain tax?

樓上有巴打話183日內簽臨約就係

我唔賣 收租唔匯去英國又點計？

你唔declare 香港物業, 租金收入, 英國佬鬼知咩搵MI6查你?
你租金收入存入返去中資銀行更安全反正到時咪用UK ATM cash out

做到咁肉酸不如拎中國護照算啦
支那人咁做你又跟住做

咁樣同班新移民來香港有咩分別？

經過呢一兩年嘅觀察，除咗口講之外真係冇分別

甚至本地人更賤（口中嘅精）

下，我之前係個大陸人面前屌柒新移民，話佢地蝗蟲搶香港資源，而家覺得自己好錯

原來英國咁高稅，唔怪得咁少人去

而家先知?

所以我攞完BC鳩縮返香港

可以扣番供款利息

想講可以去英國前做物業估價先？ 咁capital gain tax 可以慳返D

自住唔關係咪稅務居民事加

唔明兩者關係

估價咋喎，又唔係買賣...

有錯請指正
例如你層樓2年前買100萬，你下年去英國前層樓值200萬
2年後你賣樓值300萬
1. 如果你無做估價，capital gain = 200萬
2. 如果你走前做咗估價，capital gain = 100萬

唔係用成交個價計架咩？

聽講可以only

有無專業人士講下？

新移民成為連登廢物公屋淡嘅代罪羔羊

肉酸同$$, 自己簡
無人迫你, 做高尚人我respect你
但唔高尚我都只會覺得佢醒爬

睇見d留言真係on9, 歐洲同hk銀行有CRS, 基本上你香港銀行d資產收入人地係睇到. 仲係度教人走稅. 你估好似香港咩都唔查. 所以話香港人最鍾意搞小聰明走精面真係同支那種一樣冇錯

推

話返大陸咪得，我已經拎左入埋數。

係咪發誓就搞掂？要唔要咩prove架？

exact7ly 睇左成個post終於有人提出呢點唔使我打
好心啦，要走就賣曬野先好走，simple as that，一定要賺到盡 肉鳩酸

但香港有銀行係無CRS

有都唔驚佢啦

咁得閒report你咩，就算report，大把方法拆啦

近幾十年大把美國籍嘅香港人 (冇做任何 tax arrangement) 喺香港買樓賣樓啦...

你ON9 , 自住樓先可以扣稅額, 最多只有17000
放租照計

屌人on9威d?
唔可以公司持有？
唔可以揀personal assessment?
你有按揭中物業出租而唔可以扣減按揭利息支出？
定係你做緊稅？

我唔熟香港稅例
你肯分享肯教人係好事
不過一開始屌人on9冇乜教養

你去民政事務署宣誓咁你就填離開香港係返大陸。有個離開香港日子ge ，不要填🉐️太前or 太後。 我8月尾宣誓填左11 月尾走。

同埋你要了解自己邊間，有d MPF 公司，好似hsbc 咁，要你有大陸居民証先可以提取。 呢個擺明玩9 你，因為個證好難拎。 打去問清楚你果間要咩文件，佢5得就轉走去拎一間再拎。

我都唔想覆架喇. 見到有d人好似唔知呢樣嘢係犯罪咁姐. 首先你hk人諗得出既支那人已經做過, 仲行前好多步. 之前有支那人放租用wechat收錢，結果俾人查出黎罰到痴線.

者係大陸人做法

Check左啦
1.海外收入唔匯入本土
2.non-domiciled
3.少於2000鎊一年

3樣條件都達成就唔駛交
否則就要比，但呢一刻仲可以申請豁免係香港交左嘅百分比

你去左英國住但係又可以自住香港樓？

平行時空咩